{
    "question": "Raja yang terkenal di kerajaan buleleng",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "I Gusti Made Karangsem<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "yang paling terkenal adalah\u00a0Gusti Ketut Jelantik<br>kan kamu sering dengar kan ,berarti dia yang paling terkenal.<br><br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-manusia-purba-yang-memiliki-genus-homo-paling-banyak-dite-100",
            "question": "Mengapa manusia purba yang memiliki genus homo paling banyak ditemukan dieropa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena di Eropa merupakan negara yang mempunyai sejarah tentang manusia purba,, oleh karena itu \u00a0manusia\u00a0<span>purba yang memiliki genus homo salah satunya merupakan sejarah di Eropa</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mempunyai iklim dan tempat tinggal yang sesuai bagi kehidupan manusia purba jenis homo",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-manifesto-politik-perhimpunan-indonesia-366",
            "question": "Apa yang dimaksud manifesto politik perhimpunan indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sesuatu yangmencakup UUD 1945,SOSIALISME INDONESIA,DEMOKRASI INDONESIA,EKONOMI DAN KEPBADIAN BANGSA",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-jerman-melancarkan-perang-kapal-selam-tak-terbatas-pada-m-621",
            "question": "Mengapa jerman melancarkan perang kapal selam tak terbatas pada masa perang dunia 1?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Pimpinan tentara Inggris John Jellicoe, mengadakan blokde terhadap \nJerman, untuk menerobos blockade Inggris, Jerman melancarkan Perang Kapal Selam Tidak Terbatas . Tidak perduli, Semua kapal yang melintas akan ditorpedo, termasuk 4 kapal dagang Amerika bernama Lusitania peristiwanya dinamakan Lusitania incident, Ketika\n membawa bantuan bahan pangan untuk Eropa, dengan peristiwa tsb Amerika \nakhirnya terlibat perang ( 1917 ) dan memihak sekutu bahkan mengambil \nalih kepemimpinan sekutu, bantuan dari amerika terus mengalir sehingga \nmempercepat kekalahan pihak Jerman.<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alat-navigasi-yang-digunakan-oleh-para-pedagang-asing-da-896",
            "question": "jelaskan alat navigasi yang digunakan oleh para pedagang asing dalam pelayaran menuju wilayah indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kompas .... ....................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-akulturasi-pengaruh-hindu-buddha-dan-budaya-indonesia-186",
            "question": "Hasil akulturasi pengaruh hindu-buddha dan budaya indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seni bangunan , seni rupa/seni ukir , sastra , sistem kepercayaan, sistem pemerintahan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hal ini berarti kebudayaan Hindu \u2013 Budha yang masuk ke Indonesia tidak diterima seperti apa adanya, tetapi diolah, ditelaah dan disesuaikan dengan budaya yang dimiliki penduduk Indonesia, sehingga budaya tersebut berpadu dengan kebudayaan asli Indonesia menjadi bentuk akulturasi kebudayaan Indonesia Hindu \u2013 Budha.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kediri-adalah-kerajaan-pertama-yang-mempunyai-sistem-administrasi-990",
            "question": "Kediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan berjenjang, jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kerajaan\nKediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan\nnegara berjenjang. Hierarki kewilayahan dibagi atas tiga jenjang. Struktur\npaling bawah dikenal dengan thani (desa). Desa ini terbagi menjadi\nbagian-bagian yang lebih kecil lagi yang dipimpin oleh seorang duwan.\u00a0 Setingkat lebih tinggi\ndi atasnya disebut wisaya, yaitu sekumpulan dari desa-desa. Tingkatan paling\ntinggi yaitu negara atau kerajaan yang disebut dengan bhumi.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-peninggalan-kerajaan-buleleng-dan-kerajaan-dinasti-w-423",
            "question": "Deskripsikan peninggalan kerajaan buleleng dan kerajaan dinasti warmadewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Salah satu warisan Buleleng yang memiliki bobot sejarah yang sangat penting adalah bangunan Puri Panji, tempat <br>persemayaman atau istana I Gusti Anglurah Panji Sakti yang ke pertama di wilayah Den Bukit.<br>Dari tempat inilah dikobarkan \"semangat megoak-goakan\" oleh I Gusti Anglurah Panji sehingga Laskar Teruna <br>Goak yang dikomandani I Gusti Tamlang Sampun dan I Gusti Made Batan berhasil menaklukkan kerajaan <br>Belambangan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penilaian-kamu-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-516",
            "question": "bagaimana penilaian kamu tentang sumpah amukti palapa dari gajah mada?buatlah jawaban dalam 3-4 halaman.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Merupakan sebuah janji luhur seorang patih yang berusaha untuk menyatukan nusantara dalam satu kepemimpinan. Di sini ada nilai nilai luhur di mana beliau berkorban\u00a0tidak akan memakan makanan dari kelapa dan\u00a0pala<span>\u00a0hingga seluruh nusantara disatukan. Selain pengorbanan hal ini juga menjadi motivasi untuk menyelsaikan tugasnya secepat mungkin. \u00a0maaf kalau 3-4 halaman itu kepanjangan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sumpah amukti palapa adalah sumpah gajah mada utk tak memakan buah palapa sebelum dia menyatukan nusantara<br>dia terbukti menyatukan nusantara<br>buktinya negara indonesia adalah negara hasil peersatuan kerajaan majapahit<br>.patih yang paling terpopuler di majapahit adalah gajahmada.<br>majapahit berada dalam puncak kejayaannya pada pemerintahan gajahmada.<br><br>gajahmada tunduk dan bertugas atas kemauan sendiridan semangat yang diberikan oleh raja hayam muruk.<br>sumpa amukti palapa sangat beraitan dengan persatuan wilayah bangsa ,<br><br>semoga memmbantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-dikenal-raja-kubu-dan-apa-perannya-di-kerajaan-pontian-740",
            "question": "Siapa yang dikenal raja kubu dan apa perannya di kerajaan pontianak \r\n?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Syarif Muhammad<span>\u00a0(</span>1795<span>\u00a0\u2013\u00a0</span>1829<span>) ibni al-Marhum Syarif Idrus al-Idrus, Yang di-Pertuan Besar Kubu. Menggantikan Ayahandanya yang meninggal dunia pada\u00a0</span>1795. Menerima perlindungan dariBelanda<span>\u00a0saat ia menyetujui kontrak perjanjian dengan Pemerintah NEI (Hindia Belanda),\u00a0</span>4 Juni\u00a01823<span>. Ia meninggal pada\u00a0</span>7 Juni\u00a01829<span>, memiliki keturunan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-keterkaitan-manusia-purba-dengan-manusia-modern-berdasarkan-f-682",
            "question": "Apa Keterkaitan manusia purba dengan manusia modern berdasarkan fisik dan budayanya ?    tlong segera dijwab yaa..soalnya ini PR buat besok pagii :) makasiihh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kaitan antara manusia purba dan manusia kini yaitu di masa dulu dan masa\n sekarang manusia sama-sama bertahan hidup...klo manusia purba bertahan \nhidup nya dengan cara berburu dan meramu klo manusia kini bertahan hidup\n nya dengan cara yang lebih beradab yaitu dengan bekerja untuk memenuhi \nkebutuhan primer dan sekunder..          <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}